---
layout: post.njk
title: Das Steuer-Unargument
date: 2021-06-26T19:40
---
Immer wenn jemand gegen die Zahlung von Steuern spricht, gibt es jemanden, der sagt, dass Steuern zwingend notwendig sind, denn schließlich wird das Geld gebraucht, um die Infrastruktur aufzubauen und aufrechtzuerhalten. Solange man Straßen benutzt, solle man sich auch nicht beschweren, dass man dafür bezahlen soll. Aber ehrlich, wer hat danach gefragt? Ich würde liebend gerne auf Straßen verzichten, wenn ich dafür auch nicht zahlen müsste.

Das Problem mit diesem Argument liegt schon im Kern der Sache, denn wofür braucht man Straßen? Um an weiter entfernte Orte zu fahren. Und zu welchem Zweck macht man es? Um etwas zu kaufen oder zu arbeiten. Also um Steuern zu zahlen. Der ganze Sinn hinter Straßen ist es, um ein weiteres Mittel zu haben, Steuern einzutreiben.

Nehmen wir an es gäbe keine Straßen (und keine Autos), dann könnten wir es uns nicht leisten jeden Tag weit entfernte Orte zu besuchen, denn es würde bedeuten mehrere Stunden unterwegs zu sein, um einzukaufen oder zur Arbeit zu gehen. Das bedeutet im Umkehrschluss auch, wir konzentrieren uns mehr darauf möglichst unabhängig zu sein. Wir würden unser eigenes Gemüse anbauen und unsere eigenen Tiere halten. Das ist, warum Menschen es früher so gemacht haben. Es gäbe einige kleine Läden von Nachbarn in der Gemeinschaft, aber das würde dem Staat finanziell nicht viel bringen, zumindest noch lange nicht so viel wie größere Unternehmen und Ketten. Aber diese zentralisierten Riesenunternehmen brauchen für den Transport ihrer Waren zwangsläufig Straßen.

Aber große Unternehmen zahlen auch nicht viele Steuern, denkst du jetzt? Sie haben aber Mitarbeiter, die es tun. Auch auf allen ihren Produkten fallen Steuern an, sowohl im Endverkauf als auch in der Produktionskette. Generell ist Arbeit eine weitere falsch betrachtete Tätigkeit, denn würdest du irgendwo auf dem Land leben und hättest kein Auto, müsstest du dich wohl oder übel auf die wenigen Möglichkeiten an deinem Ort beschränken. Das würde bedeuten, du würdest dich größtenteils selbstversorgen und mit dem Geld, das du nebenbei machst, kaufst du den Rest, den du brauchst, lokal. Das hat für den Staat zur Folge, dass er dich nicht hart genug auspressen kann. Also **muss** er eine Infrastruktur bauen, die dazu dient, möglichst viele Steuern zu kreieren.

Dein Geld wird also benutzt, um ein System aufzubauen, das dafür designed wurde, dir das Geld aus der Tasche zu ziehen. Deswegen kann ich dieses Argument nicht ernstnehmen und nenne es das **Steuer-Unargument**. Denn die Infrastruktur wurde ja nicht für mich oder zu meinem Wohle aufgebaut, das ist nur ein vorgeschobener Grund, in der Hoffnung, dass niemand den Schwindel bemerkt und brav weiter das System verteidigt. Was auch hervorragend funktioniert.